行會討論民族黨上訴 約7成員避席

香港民族黨被保安局引用《社團條例》取締後，召集人陳浩天限期前提出上訴，並要求特首林鄭月娥與其他8名行會成員避席，理由是相關人士曾公開評論事件。《香港01》今晚報道，行會今朝曾討論民族黨上訴一事，未有結論；據《蘋果》了解，約7名在陳浩天促請避席名單上的行會成員，未有參與討論，但特首林鄭月娥則如常主持會議。

消息指，多名身兼立法會議員的行會成員，包括新民黨葉劉淑儀及工聯會黃國健等悉數避席，早已主動指會避席的民主思路召集人湯家驊，亦未有參與討論，律政司司長鄭若驊則有在席，提供法律意見。據知，今早會議未就上訴申請有結論。